
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[a5paper, margin=15mm]{geometry}

\begin{document}

\begin{exemple*}
  Dresser le tableau de variations des fonctions $f$ et $g$ définies sur $\mathbb{R}$ par :
  \begin{align*}
  f(x)&=3x-2\\
g(x)&=-x+1
  \end{align*}

  \begin{description}
    \item[Fonction $f$ :]~

      La fonction $f$ est une fonction affine, de coefficient directeur $3$ (en effet : $f(x)=\boxed{3}x-2$). Ce coefficient directeur est strictement positif ($3>0$), donc la fonction $f$ est strictement croissante.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, $+\infty$}%
            \tkzTabVar{-/, +/}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \item[Fonction $g$ :]~
      La fonction $g$ est une fonction affine, de coefficient directeur $-1$ (en effet : $g(x)=-x+1=\boxed{-1}\times x+1$). Ce coefficient directeur est strictement négatif ($-1<0$), donc la fonction $g$ est strictement décroissante.

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$g$} /1
            }
            {$-\infty$, $+\infty$}%
            \tkzTabVar{+/, -/}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \end{description}
\end{exemple*}

\end{document}
